# This is a YAML configuration file
  # It contains settings for a website's layout and design
  
  --- # These are the front matter settings
  layout: "default"
  title: "My Website"
  date: "2021-01-01"
  ---
  
  # These are the page settings
  pageSettings:
    home:
      title: "Welcome to My Website"
      description: "This is the homepage of my website"
      menuItems:
        - label: "About Us"
          path: "/about"
        - label: "Contact Us"
          path: "/contact"
    about:
      title: "About Us"
      description: "Learn more about our company and team"
      menuItems:
        - label: "Home"
          path: "/"
        - label: "Contact Us"
          path: "/contact"
    contact:
      title: "Contact Us"
      description: "Get in touch with us"
      menuItems:
        - label: "Home"
          path: "/"
        - label: "About Us"
          path: "/about"
  
  # These are the styling settings
  styleSettings:
    primaryColor: "#2d2d2d"
    secondaryColor: "#ffffff"
    font:
      family: "Roboto"
      size: "16px"
      weight: "normal"
    containerWidth: "800px"
    borderRadius: "8px"
  
  # These are the content settings
  content:
    home:
      - type: "heading"
        text: "Welcome to My Website"
      - type: "paragraph"
        text: "Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sed in tortor finibus, laoreet nibh ut, consequat dolor."
      - type: "image"
        src: "https://www.example.com/images/homepage.jpg"
        alt: "Beautiful image of a city skyline"
    about:
      - type: "heading"
        text: "About Us"
      - type: "paragraph"
        text: "Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sed in tortor finibus, laoreet nibh ut, consequat dolor."
      - type: "image"
        src: "https://www.example.com/images/about.jpg"
        alt: "Team photo"
    contact:
      - type: "heading"
        text: "Contact Us"
      - type: "paragraph"
        text: "Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sed in tortor finibus, laoreet nibh ut, consequat dolor."
      - type: "form"
        fields:
          - type: "text"
            label: "Name"
            required: true
          - type: "email"
            label: "Email"
            required: true
          - type: "textarea"
            label: "Message"
            required: true
        submitButton:
          label: "Send Message"
          color: "primary"
          size: "large"