<!-- This is an example of a complex XML document -->

<!-- Start of document -->
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- Declaration of a DTD for the document -->
<!DOCTYPE course SYSTEM "course.dtd">

<!-- Root element of the document -->
<course>

	<!-- Sub-elements of the course element -->
	<title>Introduction to Programming</title>
	<instructor>John Smith</instructor>
	<description>Learn the basics of programming in Java</description>

	<!-- Second level sub-element with nested child elements -->
	<chapters>
		<chapter>
			<title>Chapter 1: Introduction</title>
			<topics>
				<topic>
					<title>What is programming?</title>
					<description>A brief overview of programming and its uses</description>
					<examples>
						<example>
							<code>System.out.println("Hello, world!");</code>
							<explanation>Prints the famous "Hello, world!" message</explanation>
						</example>
						<example>
							<code>int num = 5;</code>
							<explanation>Declares an integer variable with the value of 5</explanation>
						</example>
					</examples>
				</topic>
				<topic>
					<title>Basic Syntax</title>
					<description>Covers the basic syntax and structure of a Java program</description>
					<examples>
						<example>
							<code>public static void main(String[] args){</code>
								<explanation>Starts the main method of a Java program</explanation>
							<code>}</code>
						</example>
						<example>
							<code>System.out.println("Hello, " + "world!");</code>
							<explanation>Concatenates two strings and prints the result</explanation>
						</example>
					</examples>
				</topic>
			</topics>
		</chapter>
		<chapter>
			<title>Chapter 2: Variables</title>
			<topics>
				<topic>
					<title>Declaring Variables</title>
					<description>Explains how to declare and initialize variables in Java</description>
					<examples>
						<example>
							<code>int num = 5;</code>
							<explanation>Declares an integer variable with the value of 5</explanation>
						</example>
						<example>
							<code>double pi = 3.14;</code>
							<explanation>Declares a double variable with the value of 3.14</explanation>
						</example>
					</examples>
				</topic>
				<topic>
					<title>Using Variables</title>
					<description>Shows how to assign values and use variables in Java</description>
					<examples>
						<example>
							<code>int x = 10;</code>
							<code>int y = 5;</code>
							<code>int sum = x + y;</code>
							<explanation>Adds the values of x and y and assigns it to sum</explanation>
						</example>
						<example>
							<code>double radius = 2.5;</code>
							<code>double area = Math.PI * radius * radius;</code>
							<explanation>Calculates the area of a circle with a radius of 2.5</explanation>
						</example>
					</examples>
				</topic>
			</topics>
		</chapter>
	</chapters>

	<!-- Final element with attributes -->
	<finalProject type="group">
		<title>Final Project</title>
		<description>Create a Java program based on what was learned in the course</description>
		<duration>2 weeks</duration>
		<groupSize>2-4</groupSize>
	</finalProject>

</course>

<!-- End of document -->