type Author {
    id: ID!
    name: String!
    age: Int
    books: [Book]
  }

  type Book {
    id: ID!
    title: String!
    author: Author!
    year: Int
  }

  type Query {
    getAuthor(id: ID!): Author
    getAllAuthors: [Author]
    getBook(id: ID!): Book
    getAllBooks: [Book]
  }

  type Mutation {
    addAuthor(name: String!, age: Int): Author!
    addBook(title: String!, authorID: ID!, year: Int): Book!
    updateAuthor(id: ID!, name: String, age: Int): Author!
    updateBook(id: ID!, title: String, authorID: ID, year: Int): Book!
    deleteAuthor(id: ID!): Author!
    deleteBook(id: ID!): Book!
  }

  schema {
    query: Query
    mutation: Mutation
  }