type User {
  id: ID!
  name: String!
  email: String!
  age: Int
  posts: [Post]
  friends: [User]
}

type Post {
  id: ID!
  title: String!
  body: String!
  published: Boolean!
  author: User!
}

type Query {
  user(id: ID!): User
  post(id: ID!): Post
  users(query: String): [User!]!
  posts(query: String): [Post!]!
}

type Mutation {
  createUser(name: String!, email: String!, age: Int): User!
  createPost(title: String!, body: String!, published: Boolean!, author: ID!): Post!
  updateUser(id: ID!, name: String, email: String, age: Int): User!
  updatePost(id: ID!, title: String, body: String, published: Boolean): Post!
  deleteUser(id: ID!): User!
  deletePost(id: ID!): Post!
}

schema {
  query: Query
  mutation: Mutation
}