--Table consisting of values of alphabet
local alphabets = {
    A = "Apple",
    B = "Ball",
    C = "Cat",
    D = "Dog",
    E = "Elephant",
    F = "Fox",
    G = "Goose",
    H = "Horse",
    I = "Iguana",
    J = "Jaguar",
    K = "Kangaroo",
    L = "Lion",
    M = "Monkey",
    N = "Newt",
    O = "Owl",
    P = "Pig",
    Q = "Quail",
    R = "Rabbit",
    S = "Snake",
    T = "Tiger",
    U = "Urchin",
    V = "Vulture",
    W = "Whale",
    X = "Xenops",
    Y = "Yak",
    Z = "Zebra"
}

--[[
    Function to display the word associated with each letter in a string
    @param str String of letters
    @returns The word associated to the corresponding letter in the string
--]]
function displayWords(str)
    local output = "" --variable to store the words associated with the string of letters

    --loop through each character in the string
    for i = 1, string.len(str) do
        local letter = string.sub(str, i, i) --get the individual letter
        output = output .. alphabets[letter] .. " " --append the word associated with the letter to the output
    end

    return output --return the result
end

--Test the function
print(displayWords("GODLUCK")) --should output "Goose Owl Dog Lion Urchin Cat Kangaroo Kangaroo"